有兩句小篆睇唔明，求賜教

第一張淨係識 雲鶴X，X地XX
第二張應該係水龍吟，「有？」人來聽
望各位手足賜教

第一張最尾個字係咪鏡？

此地？鏡 雲鶴趣
水龍吟 有人來聽

水字佢寫都木字咁喎

水龍吟係詞牌，應該係啱

水龍吟似樣啲 如果係咁係寫錯字
? 好似係"別"字

巴打你啱，應該係“別”字

但係句野就會變左

雲鶴趣 此地別“鏡” 好似怪怪地咁

我係度諗佢係咪想刻別境但係刻錯字

x地別饒

應該係此地別饒

哦 原来係簡化左所以睇唔出，巴打犀利

就算係木龍吟都唔奇
附近都冇水冇河

呢個饒字真心難認
btw多詩各位手足賜教